이천 도암산단 조성 최종 승인 내년 연말 준공
이천시가 신둔면 도암리 173번지 일원(6만㎡)에 추진중인 도암일반산업단지가 지방산업단지계획위원회 및 수도정비위원회 심의를 거쳐 5일 최종 승인된다.
도암산업단지는 열악한 산업 기반시설 확충과 기업유치, 양질의 일자리 창출을 위한 역점 시책사업이다.
사업 시행자는 패션핀업(대표 강정호) 등 7개사로 이들 기업은 연매출 총 340억원 규모로 국내 대기업 납품과 해외수출 등 안정적인 거래처를 보유하고 있는 것으로 알려져 있다.
수도권 규제정책으로 6만㎡이하로 조성되는 도암일반산업단지는 부지면적 60천㎡중 산업시설용지 47천㎡는 분양없이 사업시행자가 직접 사용할 계획이다.
내년 3월 착공, 연말 준공 예정이다.
산업단지 부지 인근으로 중부고속도로 서이천IC는 물론 성남~장호원간 자동차전용도로 수하교차로가 인접, 교통여건과 접근성이 양호한 것으로 평가받고 있다.
또 조성 후 약 400억원의 지역경제 파급 효과와 함께 2억원의 세수 증대가 예상되고 250여명의 고용창출로 지역경제 활성화를 견인할 수 있을 것으로 기대된다.